[戰月勇者]大家好，我係整LIHKG合作關卡的戰月小編(故)

第一次用自己玩過既手機遊戲做主題寫故

冇玩過既巴絲可以照睇，唔會影響閱讀
亦都希望大家可以狠狠批評

頭盔：本故事純屬虛構，如有雷同實屬可喜？

序章：跟LIHKG合作

大家好，我是有本事跟LIHKG合作的戰月小編！

當我得到了手機遊戲《戰月勇者》公關的職位後，首要的任務就是要在香港、台灣地區開拓市場，讓多一點的玩家認識我們。為此，我找到了LIHKG的創辦人 連尼住，請他批准給我們使用討論區還有會員的名字建立名聲。

談話時，連尼住斬釘截鐵的跟我說：「要是妳願意滿足我，一切都沒有問題！我不會收取分文！」

我先是怔住了，然後冷靜的想了一下，想到了不論從事任何工作，在認識如何做事之前，更重要的還是如何做人。要跟對口機構合作，有時，吃點小虧，在所難免。

我答應了連尼住的要求，應約到了他常去的Studio。今天我特意穿了一件低胸背心，希望能給連巴一個不錯的印象呢！

路上，清脆響亮「嘭」的一聲從後方突然響起！我頓時嚇得花容失色，整個人都彈起。別過頭一看，只見一個打扮浮誇，擦了口紅的小白臉。他一手抱著一束鮮花，一手則拿著鞭子。剛才那一下響聲，就是他用鞭子使勁向地下一抽發出的！

天啊，這大概是從精神病院出走的病人。為了人身安全，我還是少惹麻煩為妙，趕緊離開現場，也不敢開口抱怨那怪漢怎麼要突然衝出來嚇人。(還是沒法阻止自己在心裡暗暗的罵)

我加快腳步，怪漢竟然朝著我跑來，不一會就出現在我面前。要不要我反應快，慌忙停了下來，恐怕已經要跟他撞個正著！

我板著臉，故意提高了聲線：「先生，請問有什麼事情呢？」

在這種情況下，我得盡量高聲說話以吸引途人注意，因為我還不知道這怪漢究竟是什麼來歷、要對我做什麼事情。萬一出現什麼問題，至少也有人可以幫忙報警。

怪漢還是保持著嬉皮笑臉，不慍不火的樣子：「妳好，我是花仙族的科羅奧，是天下第一的美男子。」

我的推測果然沒錯，瘋言瘋語在戲劇裏聽聞的多，可還是第一次親身見到不折不扣的瘋人。我不假思索隨即掉頭，拔腿就跑。

科羅奧尾隨大叫：「喂！漂亮的女生別走！不要遠離像我英俊瀟灑的男人！」

救命！我不清楚他是不是天下第一帥，只知道他是天下第一的自戀狂！我看一看手錶，這不行了，快要遲到了。雖然說遲到是女人天賦的權利，可是現在是我有求於人呢！

「非禮呀！非禮呀！」我放聲尖叫，趕緊跑，頭也不回。

科羅奧竟不忿的怒吼：「冤枉啊！美男子怎麼可能做出這種事！」他還想追上來，可惜旁邊的路人已經朝著他衝過來，然後就是一陣陣抽鞭的聲響。我只管逃跑，沒有再留意科羅奧，鞭聲也隨著我走得越遠，越來越小了。

好不容易，有驚無險，還是到了連尼住的工作室。甫進房間，我見到了一個打扮MK，拿著吉他的帥哥。這跟我所幻想，討論區負責人嚴肅、老成的形象差太遠了！反正，他比起那個自稱英俊的瘋漢要有氣質多了！

連尼住看到我，把聲線刻意提高問道：「嘿嘿嘿嘿，妳準備好了給哥哥第一次了嗎？」

這，也用不著一來就那麼直接吧！害得人家都不好意思了，臉都漲得通紅，結結巴巴的答允。

「慢著，先給妳嚐點好東西吧！」連尼住面露滿意的笑容，給我端來了半杯白濁液體。

男人老狗話自己花容失色

濛巴打原來都有喺講故台？

唔記得補返戰月小編既形象

請唔請人

出住咁多先，一陣再寫

推返上去

就算係男人都可以

只要係0仔

我隨手拿起杯子，喝了一口，感覺甜美得來又不膩，更有淡淡的椰香，於是滿意的說：「連巴去一趟吉隆坡旅行就給我買來這麼好喝的椰奶，真的太謝謝你了！」

連尼住脫去了外套，正色道：「好吧！真的要開始了！」

「燈燈燈燈，燈燈燈燈燈，燈燈」低沉而悅耳的吉他旋律響遍整個房間，這一刻我放鬆了心情，陶醉在音樂的夢鄉。

曲畢，連尼住期待的問道：「怎麼啦，我最新寫的曲彈得怎麼樣？要怎麼改進嗎？」

我滿意的回答：「很好！這太動聽了！可是中段還是可以這樣那樣的改變一下呢！」

連尼住臉頰變得通紅，靦腆的解釋：「很抱歉啦！小弟最近初學作曲，這首是第一次在人面前彈奏的。我想在女朋友生日的時候給她一個驚喜！於是我就很冒昧的想先找個知音人評價一下呢！真的太謝謝妳了！」

如此，我滿足了連尼住的要求，他也就很爽快的答應了我們的合作計劃。

連尼住給我推薦了5位會員，作為我們遊戲十抽扭蛋會出現的英雄，更答應了我們推出LIHKG主題的關卡。

睇得出樓主係有心寫，亦都未搵到錯別字

可惜標題商業味太濃啦，樓豬仲要改個咁柒既名，浪費咗個故

支持書面語寫故，加油

利申小弟有玩過戰月先會撳入嚟睇

btw 依個故唔系好適合post 連登

你去返隻game 既交友區喥貼可能仲會有人睇

第一章

扭蛋終於推出，今天剛回到公司，竟然看到小編的上司 - 朱投在辦公室內用奇怪的步法晃來晃去！

他的那些步法，我還記得很清楚。
(作者文字功力有限，以文字描寫動作純為滿足個人寫作的瘋狂慾望，未臻完善。讀者可選擇直接觀看片段，跳過以下文字描述)

1. 雙手手掌展開，拇指向上，像拿著雙刀打肉餅一樣，左上右下、右上左下的高速挪動；同時像鴨子踏腿般一步一步的向後緩緩移動四步，頭、腰皆配合步法慢速而大幅度的擺動；

2. 順時鐘方向轉身180度，然後左手叉腰、右手在腰間位置向外伸出，手背向上，有節奏的以掌根向下按四次，同時腿配合掌根節奏向後踏四步；頭、腰跟1 大同小異，不過這次不用背肌把整個頭移動，而只是透過脖子反覆把頭仰上、垂下；

3. 逆時鐘方向轉身90度，把身體放鬆，然後把重心放向右腿，右手上臂張開，橫放與鎖骨成一水平線；前臂以手肘為圓心由下而上轉半圈，及後手掌以手腕為圓心由下而上轉半圈，同時頭部由左到右微微擺動；完成後右手維持現狀，把重心放向左腿，左右倒置做同樣的事情；

4. 兩手上臂橫放與鎖骨成一水平線，左右前臂同時先往身體方向收，再向身體外伸展，再收，再伸展；同時左腳配合肢體活動踏向右腳往右的空間，成一交叉，然後右腳再往右踏，肢體回復原狀但身體橫移，左右腿倒置重覆。

1至4無限循環。
（動作描述完)

多謝
大神巴用開咩組合？

分唔到呢篇野係曲定直

性質同講故台其他故一樣
多謝巴打

朱投看到我之後停住了舞步，把我召進房間：「小編，進來吧，我有事情要跟你談一下！」

我大喜，心想：「朱投都興奮得在公司手舞足蹈，想必是千辛萬苦談回來的合作要見效了！整個連登都是剛畢業已經有兩萬月薪的精英，不知道當中有多少加入戰月大家庭，課金去了？」

想到了升職、加薪，以至是年終花紅，心裏喜滋滋的。

朱投神色十分凝重，關上了房門後，看到我嘴角的那絲微笑，臉色一沉，抱怨說：「反應可是出乎預料之外！有連登網民發帖怪責連尼住利用他們賺錢之餘，更有人大罵戰月勇者是「垃圾game」、「狗也不X」，妳快點給我平息這風波！要是讓投資者看見了這些帖文，別說年終花紅了，妳的職位恐怕連我都不一定能保住！」

這真的是晴天霹靂！我怔住了，從來沒有想過自己想方設法為遊戲宣傳的努力，換來的竟然是這樣的「回報」，心裏確實不好受。不管如何，我還是調整了自己的負面情緒，保持笑容，向朱投保證：「我會解決一切的！請不要擔心！」

朱投臉色稍為祥和一點：「放心吧，剛才我跳了祖傳的 "恐慌之舞"，只要跳完以後，所有危機都可以迎刃而解。」

我心想：「天啊！這也能算是舞蹈嗎？」

話就說完了，可是，罵聲不絕，怎麼解決？部分連登網民，以LIHKG投資者的口氣，怪責連尼住借助討論區賺錢，更說跟這種垃圾遊戲合作會令討論區臭名遠播，留言要多難聽有多難聽。這真的是沒辦法，沒辦法啊！

小編 近戰蕎 祭典荷莉 酒娘

好似小學生交作文功課，睇到好尷尬

睇完啲文筆我又諗起即刻駁嘴
救命呀

咩嚟？

唔驚徐濠縈嬲豬揸爆你咩

對著同事們強顏歡笑，心裏卻是不一樣的委屈。我一直忍耐直到回家，終於忍不住在書房，坐在書桌前大哭了一場。書桌上都是一堆沒有用處的信件，不是要我借錢就是在推廣一些不著邊際的東西。剛好我的心情真不是一般的差，看著它們不爽，一個一個的撕成粉碎，每一張廢紙被我毀滅之後還不會容易放過，要逐一揉成小團才扔掉。

好不容易終於剩下最後要「處決」的一封信，只見信封是空白的。真的完全空白，既沒有收件地址，也沒有任何寄件人的資料。我把信封拆開，內文還是完全空白，半個字都沒有。

我已經哭得半死，倒沒有什麼閒情去研究郵差怎樣把沒有地址的信件送來，兩手已經抓住了內文那張紙的中央。這時候，紙片中央突然出現了一個whatsapp常見的笑臉圖。

sor 新手文筆差

第三章

什麼？世上可能有這樣的紙張嗎？我被嚇得即時把紙張放下，冷靜過來，覺得這大概會是某位熱愛小編的玩家的惡作劇。

可是，我想起信封是完全空白的，沒有地址、沒有郵票，只可能是有人直接把信放進我的郵箱。普通玩家會知道我住在哪嗎？還是有跟蹤狂尾隨著我回家？

想到這裏，一股不安感油然而生。我不禁想起了一直在「推銷」自己的瘋漢科羅奧。大概只有他，才會有這「自信」跟「毅力」吧。可是，他要寄的也應該是寫得滿滿的情書啊！怎麼會是突然出現笑臉圖的白紙呢？

我看著那張紙發呆，一會兒後，紙上出現了標楷體打印出來的大字：「我是連比卡超和小火龍都認識的好人，充滿童真，歡迎聊天」。

一時痛快換黎一世遺憾，巴打何苦呢

最近遇上的怪事還多！有人自稱美男子也就算了，哪有紙張會自稱是好人的，還有看卡通跟性格有關係嗎？不過，反正現在的我心情特別差，也就嘗試暫時逃離現實的枷鎖，陪那張紙瘋一會：「世上有好人的嗎？我身邊都是會吃人的同事，表面倒是要好，暗裏都想看著我倒下！」紙上的大字馬上消失，出現了另一句：「睇人xx最開心！我不認識妳同事，無從稽考，不過跟我是好人沒有衝突！」

想一想，紙上寫的，我又不能說它錯。新一行的文字又出現：「哭完問題還是存在，不如交個朋友吧。」

我對它開始有一點好奇心：「你叫什麼名字？」紙上沒有反應，文字良久才出現：「我是誰？我有名字的嗎？忘了！」

「我給你取個名，就叫你"阿紙"吧！這名字不錯，我替你想了很久的喔！」

「這... 也太隨便了吧。能再想一個嗎？」

我又想起了工作的不悅：「要不你以後叫阿紙，要不現在就先用指尖劃破你的臉了！」

很長的一句出現了，不過不到半秒就馬上消失！句子太長，我也還沒來得及看清楚，取而代之的是另一句令我滿意的：
雖然看不到，也感受到「阿紙」的無奈：「這名字真是太動聽了！算了算了... 我很喜歡...」

剛種出來的盆裁，取名小植，看了會記得她是植物；剛邂逅上的怨靈，取名鬼鬼，看了會知道她不是人類。這樣簡單直接、一目瞭然，才是好的名字呢！

我給阿紙說了一遍自己面對的煩惱，它終於「講話」了：「好了好了... 請妳快點物把眼前的問題解決吧！」

「怎麼解決？要求連尼住把那些帖文刪除容易，可是只會激起公憤，網民會刪一貼十呢！」

系 ✗ 係

理想：

現實：

太生硬

樓豬點睇？

都唔差在啦，點可以冇早洩份

d巴打又幾有創意

故評巴打覺得點先至會好d？

唉，還以為它會給出有用的建議，看來是我期望過高了。阿紙看到我失落的表情，不但沒有加以安慰，反而再給出了一句：「滿招損，謙受益。」我現在已經很不開心，它還要落井下石，這次真的生氣了，把手掌放在阿紙身上，想把它揉成小球：「你這是在取笑我嗎？」

下一段字隨即出現：「哈哈！只有保持著最低姿態，才不可能被網民踩得更低；把所有事情開誠布公，別人就不能擠出更多牙膏；孰高孰低，這個需要人為操縱。抱歉不要經常讓我說得太明白，我不太喜歡跟笨蛋說話... 」

我這才恍然大悟，明白它的意思，可還是要擺一下姿態，用指甲輕輕壓著阿紙：「明白了，可是你剛才罵誰是笨蛋？」

「我說的笨蛋是自己啦... 我是紙張怎能說話呢？我當然不喜歡跟自己說話...」

我還是有點不忿：「你是故意把話說得這麼牽強的！明明就是在罵我！」

「沒有啦... 沒有啦... 做人有下台階就好... 妳也明白我在弱勢就得低姿態吧！」

我跟朱投商量之後，終於上了LIHKG發帖澄清。我手指顫抖得十分厲害，竟然不敢按下「發送」的按鈕，生怕情況變得更糟。把心一橫，還是別過頭來，左手抓住右手食指，狠狠的按了下去！LIHKG沒有編輯功能，寫了什麼都不能修正，這下覆水難收了！

【澄清】LIHKG和《戰月勇者》合作實情

我不由自主的磨擦雙掌，盯著手機屏幕，沒半分鐘又再重刷頁面，把回覆從頭到尾的，重看了一遍又一遍。看到正評數字直線上升，連登巴打紛紛表示「車已炒」，部分也留言願意支持一下遊戲，小編這才鬆一口氣。

「孰高孰低... 人為操縱、人為操縱...」我反覆的思考著阿紙給我的話，對於這句還是不得要領。

阿紙好像知道我在想什麼，一行文字突然出現：「趕快叫一、兩個朋友、同事，到討論區開小號繼續罵遊戲是垃圾，順便也可以煽動"體育台"那群好事之徒攪局，越亂越好！」

我對阿紙板著臉，抱怨道：「現在不是說笑的時候啦！」

阿紙看來一臉正經：「看在跟妳有點緣份，現在賜授妳《暗黑兵法》的真諦！告訴妳，現在可以這樣... 這樣做的...」

《暗黑兵法》，這突如其來的名字，說不定對了解阿紙的身世有幫助。它給我解說之後，只交待對這名字有印象，衝口而出了。可惜，它對於這玩意的來歷，還是沒有任何記憶。

我按照它的意思，找人對遊戲盡說些難聽得來又沒有營養的批評。果然，這樣取得了不少連登網民的同情，給正評跟留言支持的人越來越多，會員power-off更截圖表示因此為遊戲課金，甚至開展了遊戲玩法的深層次討論！

自此我也不知道算不算是多了一個「朋友」。我用透明的膠製文件夾把阿紙放在其中好好保存，隨身攜帶。
（當然更衣和洗澡是例外啦，我會把阿紙放在外面的)

屌
我連第三代既火焰雞都識咪超級大好人
撕啦係我唔忍

脫左粒癦會好d

邊間好？巴打有無介紹？

第四章

回到公司，看見今天朱投坐在油壓椅上呷著咖啡，雙腿交叉放在辦公室的桌子上，在觀看正常男人會喜歡看的影片，寫意得很。小編對影片沒有興趣，視線還是集中在他小腿上那些綿密的黑色蘆葦上，真心有點用手逐根拔掉的衝動呢！

朱投看到我，慌忙關掉屏幕上演的世紀大戰，再把火腿放回地上。他若無其事的走過來，對我露出滿意的笑容：「小編在我的英明領導之下，表現得不錯啊！不過還是我跳的恐慌之舞見效了！」雖然我還是不太理解他在公司晃來晃去對事情有什麼幫助，但是他滿意就好了。

朱投又呷了一口咖啡，神情回復一本正經：「話說遊戲快要兩週年，公司有意乘勢推廣遊戲，聘請了一位煙腸(intern，實習生)幫忙。他叫摩根，是大學轉介過來的。聽說是商學院的高材生，好好指導他一下吧！」

我想起了最近排山倒海的工作，還有在辦公室朝9晚10、回家還要在Facebook 應酬那些喜歡找我講些無聊話題的麻煩玩家。確實，我需要一個人分擔一下，也很期待可以快一點認識新來的同伴。

終於來了！我見到的竟然是一個挽著PRADA手袋、打扮奢華的少年，心裏想：「現在的年輕人真幸福啊！」
圖：

他一開始倒是很願意學習，對公司行政大小程序以至宣傳的手法都充滿了好奇心。可是，幾天之後問題就來了！我交待他做一些文件整理的簡單工作，只要到了六點，他就準時下班！天啊！他的工作還有很多沒有完成呢，怎麼可以不顧而去！

我看到他準備下班，保持禮貌的問他：「要走了嗎？給你的東西好像還沒有完成呢！這些雖然簡單，可還是趕著要的。」

摩根的表情彷彿無所謂一樣，竟然沒有絲毫的愧疚：「抱歉啦！表哥今晚約了我吃飯，要先走了。」我只好無奈的自己加班，替他做了還沒有完成的工作。我心裏很是委屈，想找阿紙聊天，可是他都不搭理我，說什麼都沒有反應，就像一張白紙一樣。這次我竟然完全沒有想把它撕了的打算，因為真的忙得不可開交。這時候聊天也沒用，還是踏實的先把工作做好吧！回想起來，其實真的不可能怪責摩根，他始終只是一個煙腸。

好不容易終於完成，我看了一下手機屏幕，原來已經12點了！糟了！腳步得快一點，不然趕不上尾班車！

小編上班的這裏不像旺角、銅鑼灣一樣熙來攘往，才12點街上幾乎已經沒有人影，只有疏落的路燈跟店家大門的燈箱勉強可以給我丁點安全感。

不知怎的一陣薔薇芳香撲鼻，令人心曠神怡，為這寂靜的深夜帶來了生氣。只見前面的黑影越來越近，也越來越清晰。放眼一看，怎麼又是那個發神經的自戀狂！

科羅奧向我作揖：「這次真的抱歉了！應該是我長得太好看，讓妳嚇壞了！」

我非常無奈：「是你像蒼蠅一樣突然出現嚇倒我好嗎？我要趕尾班車了！別擋住我！」

看來他沒有理會我：「加班也注意休息啊！不然熬太多了，臉會不漂亮的！」

這個科羅奧真的不是一般的煩！我實在沒辦法：「先生，請問你是想怎樣的？可以放過我嗎？」

科羅奧也單刀直入：「我一定苦苦守候，都是為了成為戰月勇者的代言人，因為只有像我長得那麼好看的人才有這個資格！」

我怔住了：「遊戲千辛萬苦才塑造了健康、不屈不撓的形象，不可能給一個瘋子毀了！」我加快了腳步，看來得盡快擺脫這個瘋漢！

「喂！我都在公司樓下等了妳好幾個小時了，別走啊！」這煩人的自戀狂又從後追來。

突然一個男人從藍色天橋一躍而下，從前方傳來一聲大喝：「離心獨劈！」